%
% Шаблон для НИР
%

\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage[backend=biber,sorting=none,style=gost-numeric]{biblatex} % библиография
\usepackage{mathtext} %русские буквы в формулах
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{fancyvrb}
\usepackage{formular}
\usepackage{setspace} % управление междустрочными интервалами
%поля документа
\usepackage[left=3cm,right=1cm,top=2cm,bottom=2cm]{geometry}
%\usepackage{csquotes}
\usepackage{misccorr} % точки в конце номеров разделов, использовать перед пакетом ccaption!
\usepackage{ccaption} % изменения подписей к рисункам и табл.
% отступ перед первым абзацем
\usepackage{indentfirst}
%вставка изображений
\usepackage{graphicx}
% счетчики
\usepackage{totcount}
% управление содержанием
\usepackage{tocloft}
% управление таблицами и рисунками
\usepackage{float}

%\hfill

%для добавления количества источников в реферат
\newtotcounter{citnum} %From the package documentation
\def\oldbibitem{} \let\oldbibitem=\bibitem
\def\bibitem{\stepcounter{citnum}\oldbibitem}

% окружение для листингов - с нумерацией строк слева
\DefineVerbatimEnvironment{MyCode}{Verbatim}{frame=lines,numbers=left,numberblanklines=false,framesep=5mm}

% автоматическая нумерация листингов
\newfloat{Program}{phb}{lop}
\floatname{Program}{Листинг}
\floatstyle{ruled}

\setcounter{secnumdepth}{3} % глубина нумерации до подразделов

%если нужны точки в оглавлении для разделов - раскомментируйте следующую команду
%\renewcommand{\cftsecleader}{\cftdotfill{\cftdotsep}}

\addto\captionsrussian{%
\renewcommand{\figurename}{Рисунок}%
\renewcommand{\tablename}{Таблица}%
}

% дефис в подписи к рисункам
\captiondelim{ -- } 

% Настройки для окружений с подчеркиваниями для подписей и пр.
\setFRMfontencoding{T2A}
\setFRMdfontencoding{T2A}
% thanks to A.Starikov
\setFRMfontfamily{cmr}
\setFRMdfontfamily{ptm}
\setFRMdfontsize{10pt}

% задает длину поля для подписи на титульной странице
\newFRMfield{xtitlesign}{40mm}

% поле для факультета или кафедры
\newFRMfield{fcath}{65mm}


\addbibresource{rbiblio.bib}

\begin{document}

% счетчики страниц, рисунков, таблиц
\regtotcounter{page}
\regtotcounter{figure}
\regtotcounter{table}

\renewcommand{\refname}{\centerline{СПИСОК ИСПОЛЬЗОВАННОЙ ЛИТЕРАТУРЫ}} 
\renewcommand{\contentsname}{\centerline{СОДЕРЖАНИЕ}} 
%\renewcommand{\refname}{Список источников}  % По умолчанию "Список литературы" (article)
%\renewcommand{\bibname}{Литература}  % По умолчанию "Литература" (book и report)

% титульная страница
\thispagestyle{empty}
\begin{center} \small
\textbf{МИНИСТЕРСТВО ОБРАЗОВАНИЯ И НАУКИ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ}\\
ФЕДЕРАЛЬНОЕ ГОСУДАРСТВЕННОЕ АВТОНОМНОЕ ОБРАЗОВАТЕЛЬНОЕ УЧРЕЖДЕНИЕ
ВЫСШЕГО  ОБРАЗОВАНИЯ\\
«Национальный исследовательский ядерный университет «МИФИ»\\
\textbf{Обнинский институт атомной энергетики} – \\
филиал федерального государственного автономного образовательного учреждения высшего\\
образования «Национальный исследовательский ядерный университет «МИФИ»\\
(ИАТЭ НИЯУ МИФИ)
\end{center}
%\vfill
\medskip

% Направление подготовки следует уточнять,
% магистры и бакалавры могут иметь разные наименования
\begin{center}
\begin{tabular}{rl}
	
Отделение & \useFRMfield{fcath}[\large Интеллектуальных кибернетических систем] \\ 
Направление подготовки & \useFRMfield{fcath}[\large Информационные системы и технологии] \\ 
\end{tabular} 
\end{center}

\vfill

\large 

\begin{center}
	Научно-исследовательская работа \\
	
	\medskip
	
	\textbf{\Large 
		Разработка формальной грамматики и создание синтаксического анализатора для разбора ini-файлов
	}
\end{center}

\vspace{1cm}

\begin{tabular*}{\textwidth}{lcr}
Студент группы ИС-М17 & \useFRMfield{xtitlesign} & А.В.Масленникова\\
& & \\
Руководитель & & \\
к.т.н., доцент отделения ИКС & \useFRMfield{xtitlesign} & О.А.Мирзеабасов
\end{tabular*}


\vfill
\large

\begin{center}
Обнинск, 2018
\end{center}

\onehalfspacing

\pagebreak

% реферат
%\thispagestyle{empty}

\section*{\centering РЕФЕРАТ}

% возможно, кол-во источников придется вставлять вручную
\total{page} стр., \total{table} табл., \total{figure} рис. , 5 ист. 

ANTLR4, JAVA, INI-ФАЙЛЫ, ФОРМАЛЬНАЯ ГРАММАТИКА, ПРОГРАММНЫЙ КОМПЛЕКС, ОБРАБОТКА, АНАЛИЗ, КЛИМАТИЧЕСКИЙ СПРАВОЧНИК, СИНТАКСИЧЕСКИЙ АНАЛИЗАТОР, ЛЕКСЕР, ПАРСЕР, ВИЗИТОР.

Настоящая работа посвещена разработке программных средств разбора ini-файлов с помощью библиотеки ANTLR4.

\pagebreak
\thispagestyle{empty}

\section*{\centering ОБОЗНАЧЕНИЯ И СОКРАЩЕНИЯ}

ПК --- программный комплекс.

УГМС --- управление гидрометеорологических станций.

ВНИИГМИ-МЦД --- Всероссийский научно-исследовательский институт гидрометеорологической информации - Мировой центр данных.

НИР --- научно-исследовательская работа.

ANTLR --- Another Tool for Language Recognition.

AST --- Abstract Syntax Tree.

DSL — Domain Specific Language.

\pagebreak



\tableofcontents
% если нужно добавить "Стр." над номерами страниц - раскомментируйте следующую команду
%\addtocontents{toc}{~\hfill\textbf{Стр.}\par}

\pagebreak

\section*{\centering ВВЕДЕНИЕ}
\addcontentsline{toc}{section}{ВВЕДЕНИЕ}
\input{intro} % текст введения в файле intro.tex
\pagebreak

%\input{Post_zad}
\pagebreak
\input{part1}  % первая глава - в файле part1.tex
%\pagebreak
\input{part2}
\pagebreak

\pagebreak
\section*{\centering ЗАКЛЮЧЕНИЕ}
\addcontentsline{toc}{section}{ЗАКЛЮЧЕНИЕ}
В ходе проделанной работы была исследована структура ini-файла настроек климатического справочника, уровни вложенности данных. Также была изучена библиотека ANTLR, генератор парсеров для формальных грамматик. В соответствии с этим была разработана формальная грамматика, описывающая структуру ini-файла настроек и при помощи библиотеки antlr4 были сгенерированы java-классы, исходя из разработанной грамматики. 

С помощью этих классов было разработано консольное java-приложение, позволяющее увидеть структуру ini-файлов в виде дерева и получить файлы данных для соотвествующих секций справочника.

Все задачи, заявленные в задании на НИР, выполнены. 

% оформление библиографии - вариант с БД

\pagebreak
\addcontentsline{toc}{section}{СПИСОК ИСПОЛЬЗОВАННОЙ ЛИТЕРАТУРЫ}
\printbibliography

\pagebreak
\section*{\centering Приложение А}
\addcontentsline{toc}{section}{Приложение А}
\begin{center}
Листинг 1 --- Код класса Inifile2Lexer.java синтаксического анализатора.
\end{center}

\begin{MyCode}
// Generated from Inifile2.g4 by ANTLR 4.7.1
package inifile2;
import org.antlr.v4.runtime.Lexer;
import org.antlr.v4.runtime.CharStream;
import org.antlr.v4.runtime.Token;
import org.antlr.v4.runtime.TokenStream;
import org.antlr.v4.runtime.*;
import org.antlr.v4.runtime.atn.*;
import org.antlr.v4.runtime.dfa.DFA;
import org.antlr.v4.runtime.misc.*;

@SuppressWarnings({"all", "warnings", "unchecked", "unused", 
	"cast"})
public class Inifile2Lexer extends Lexer {
	static { RuntimeMetaData.checkVersion("4.7.1", 
		                 RuntimeMetaData.VERSION); }
	protected static final DFA[] _decisionToDFA;
	protected static final PredictionContextCache 
	      _sharedContextCache =new PredictionContextCache();
	public static final int
	T__0=1, T__1=2, T__2=3, ANYSYMB=4, LINE_COMMENT=5, NL=6;
	public static String[] channelNames = {
		"DEFAULT_TOKEN_CHANNEL", "HIDDEN"
	};
	public static String[] modeNames = {
		"DEFAULT_MODE"
	};
	public static final String[] ruleNames = {
		"T__0", "T__1", "T__2", "ANYSYMB", "LINE_COMMENT", 
		"NL", "SPACE"
	};
	private static final String[] _LITERAL_NAMES = {
		null, "'='", "'['", "']'"
	};
	private static final String[] _SYMBOLIC_NAMES = {
		null, null, null, null, "ANYSYMB", "LINE_COMMENT",
		 "NL"
	};
	public static final Vocabulary VOCABULARY = new 
	VocabularyImpl(_LITERAL_NAMES, _SYMBOLIC_NAMES);
	/**
	* @deprecated Use {@link #VOCABULARY} instead.
	*/
	@Deprecated
	public static final String[] tokenNames;
	static {
		tokenNames = new String[_SYMBOLIC_NAMES.length];
		for (int i = 0; i < tokenNames.length; i++) {
			tokenNames[i] = VOCABULARY
				.getLiteralName(i);
			if (tokenNames[i] == null) {
				tokenNames[i] = VOCABULARY
				.getSymbolicName(i);
			}
			
			if (tokenNames[i] == null) {
				tokenNames[i] = "<INVALID>";
			}
		}
	}
	@Override
	@Deprecated
	public String[] getTokenNames() {
		return tokenNames;
	}
	@Override
	public Vocabulary getVocabulary() {
		return VOCABULARY;
	}
	public Inifile2Lexer(CharStream input) {
		super(input);
		_interp = new LexerATNSimulator(this,_ATN,
		_decisionToDFA,_sharedContextCache);
	}
	@Override
	public String getGrammarFileName() { 
		return "Inifile2.g4";
	 }
	@Override
	public String[] getRuleNames() { 
		return ruleNames; 
	}
	@Override
	public String getSerializedATN() { 
		return _serializedATN; 
	}
	@Override
	public String[] getChannelNames() { 
		return channelNames;
	 }
	@Override
	public String[] getModeNames() {
		 return modeNames; 
	 }
	@Override
	public ATN getATN() { return _ATN; }
	
	public static final String _serializedATN =
	"\3\u608b\ua72a\u8133\ub9ed\u417c\u3be7\u7786\u5964"+
	"\2\b\64\b\1\4\2\t\2"+
	"\4\3\t\3\4\4\t\4\4\5\t\5\4\6\t\6\4\7\t\7\4\b\t\b\3\"+
	"2\3\2\3\3\3\3\3\4\3"+
	"\4\3\5\6\5\31\n\5\r\5\16\5\32\3\6\3\6\3\6\3\6\7\6"+
	"!\n\6\f\6\16\6$\13\6"+
	"\3\6\3\6\3\7\7\7)\n\7\f\7\16\7,\13\7\3\7\5\7/\n\7\3\7"+
	"\3\7\3\b\3\b\2\2"+
	"\t\3\3\5\4\7\5\t\6\13\7\r\b\17\2\3\2\5\7\2\f\f\17"+
	"\17??]]__\4\2\f\f\17"+
	"\17\4\2\13\13\"\"\2\66\2\3\3\2\2\2\2\5\3\2\2\2\"+
	"2\7\3\2\2\2\2\t\3\2\2\2"+
	"\2\13\3\2\2\2\2\r\3\2\2\2\3\21\3\2\2\2\5\23\3\2"+
	\2\2\7\25\3\2\2\2\t\30"+
	"\3\2\2\2\13\34\3\2\2\2\r*\3\2\2\2\17\62\3\2\2\2\21\22"+
	"\7?\2\2\22\4\3\2"+
	"\2\2\23\24\7]\2\2\24\6\3\2\2\2\25\26\7_\2\2\26\b"+
	"\3\2\2\2\27\31\n\2\2\2"+
	"\30\27\3\2\2\2\31\32\3\2\2\2\32\30\3\2\2\2\32\33"+
	"\3\2\2\2\33\n\3\2\2\2"+
	"\34\35\7\61\2\2\35\36\7\61\2\2\36\"\3\2\2\2\"+
	"37!\n\3\2\2 \37\3\2\2\2!$"+
	"\3\2\2\2\" \3\2\2\2\"#\3\2\2\2#%\3\2\2\2$\"\3"+
	"\2\2\2%&\5\r\7\2&\f\3\2\2"+
	"\2\')\7\"\2\2(\'\3\2\2\2),\3\2\2\2*(\3\2\2\2*+\3\2\"+
	"2\2+.\3\2\2\2,*\3\2"+
	"\2\2-/\7\17\2\2.-\3\2\2\2./\3\2\2\2/\60\3\2\2\2\60\61"+
	"\7\f\2\2\61\16\3"+
	"\2\2\2\62\63\t\4\2\2\63\20\3\2\2\2\7\2\32\"*.\2";
	public static final ATN _ATN =
	new ATNDeserializer().deserialize(_serializedATN
	                       .toCharArray());
	static {
	  _decisionToDFA = new DFA[_ATN.getNumberOfDecisions()];
	  for (int i = 0; i < _ATN.getNumberOfDecisions(); i++) {
		_decisionToDFA[i] = new DFA(_ATN
		            .getDecisionState(i), i);
	  }
    }
}
\end{MyCode}

%\pagebreak
%\section*{\centering Приложение Б}
%\addcontentsline{toc}{section}{Приложение Б}
%приложение Б

\end{document}          

